<resources>
    <string name="app_name">SIPariwisataOKI</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="Tema">
        Welcome!\n

        Sistem Informasi Dinas Pariwisata Kabupaten Ogan Komering Ilir
    </string>

    <string name="wisata_keluarga_1">Segi tiga mas</string>
    <string name="wisata_keluarga_2">Taman residen yahya</string>
    <string name="wisata_keluarga_3">Azza indoor playground</string>
    <string name="wisata_keluarga_4">Wahana bermain anak</string>

    <string name="wisata_budaya_1">makam petori seriam kuning</string>
    <string name="wisata_budaya_2">rumah linmas</string>
    <string name="wisata_budaya_3">makam Batu jimat</string>
    <string name="wisata_budaya_4">makam puyang buncit</string>
    <string name="wisata_budaya_5">rumah haji bahri</string>
    <string name="wisata_budaya_6">rumah adat pangeran djaja pati kerama djaja</string>
    <string name="wisata_budaya_7">masjid jamik</string>
    <string name="wisata_budaya_8">rumah adat tokeh jahri</string>
    <string name="wisata_budaya_9">rumah pangeran haji tagut</string>
    <string name="wisata_budaya_10">rumah depati amir hamzah</string>
    <string name="wisata_budaya_11">rumah pangeran djaja pati kerama djaja</string>
    <string name="wisata_budaya_12">rumah adat sugiwaras 100 tiang</string>
    <string name="wisata_budaya_13">makam pangeran rejet wira laksana</string>
    <string name="wisata_budaya_14">rumah depati ahmad</string>
    <string name="wisata_budaya_15">rumah depati m.nur</string>
    <string name="wisata_budaya_16">rumah depati joekranegoro</string>
    <string name="wisata_budaya_17">rumah linmas depati</string>
    <string name="wisata_budaya_18">makam buyut bedendang (petari kulit bening)</string>
    <string name="wisata_budaya_19">batu gajah</string>
    <string name="wisata_budaya_20">batu pengantin</string>
    <string name="wisata_budaya_21">batu paso</string>
    <string name="wisata_budaya_22">makam serunting sakti</string>
    <string name="wisata_budaya_23">rumah depati baridun</string>
    <string name="wisata_budaya_24">makam panglima batu api</string>

    <string name="wisata_alam_1">Kawasan wisata sungai kembar</string>
    <string name="wisata_alam_2">Taman hutan kota kayuagung</string>
    <string name="wisata_alam_3">Danau teluk gelam</string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sejarah_wisata_keluarga_1">Taman merupakan sebuah areal yang berisikan komponen material keras dan lunak yang saling mendukung satu sama
        lainnya yang sengaja direncanakan dan dibuat oleh manusia dalam kegunaanya sebagai tempat penyegar dalam dan luar ruangan. Taman dapat dibagi dalam
        taman alami dan taman buatan. Taman yang sering dijumpai adalah taman rumah tinggal, taman lingkungan, taman bermain, taman rekreasi, taman botani.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_keluarga_2">Taman merupakan sebuah areal yang berisikan komponen material keras dan lunak yang saling mendukung satu sama
        lainnya yang sengaja direncanakan dan dibuat oleh manusia dalam kegunaanya sebagai tempat penyegar dalam dan luar ruangan. Taman dapat dibagi dalam
        taman alami dan taman buatan. Taman yang sering dijumpai adalah taman rumah tinggal, taman lingkungan, taman bermain, taman rekreasi, taman botani.
    </string>

    <string name="sejarah_wisata_keluarga_3">sebuah taman bermain indoor atau outdoor satu, hal utama yang dibutuhkan adalah jumlah yang memadai peralatan
        untuk menawarkan anak-anak dengan penuh waktu bermain yang menarik dan menyenangkan. Awalnya, taman bermain yang sering terlihat dengan hanya beberapa
        peralatan bermain seperti ayunan, pendaki dan merry go putaran dan slide saja, tetapi berbagai kemajuan teknologi telah menyebabkan ketersediaan berbagai
        baru peralatan. Beberapa dari mereka dapat terdaftar sebagai set ayunan, trapeze, hutan gyms, monkey bar, pasir-kotak, labirin, dan menyeimbangkan balok.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_keluarga_4">taman kanak-kanak merupakan salah satu pendidikan usia dini. yang berumur sekitar 4-6 tahun. pendidikan TK memiliki
        peran yang sangat penting untuk pengembangan kepribadian anak, serta untuk mempersiapkan mereka untuk memasuki jenjang pendidikan selanjutnya.
        dimna anak-anak TK diberikan rangsangan pendidikan untuk membantu pertumbuhan.
    </string>

    <string name="sejarah_wisata_budaya_1">
        Pada awal abad ke-14 Masehi, daerah Kayuagung kedatangan seorang putri keturunan tanah Jawa bernama Putri Sri Ayu. Konon ayahnya berasal dari Kerajaan Bone
        yang merantau di tanah Jawa. Memiliki berbagai kesaktian Putri Sri Ayu dianggap sebagai salah satu pahlawan karena berusaha mengusir penjajah Belanda.
        Di sinilah Putri Sri Ayu dimakamkan dengan perkiraan kematian pada abad ke 14 dan 15.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_2">
        Terletak di kota Kayuagung, rumah ini berjenis limas dan didirikan pada tahun 1813. Berlokasi di pesisir sungai Komering. Rumah ini menjadi salah satu rumah tertua di kota
        Kayuagung.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_3">
        Rumah Jimat merupakam salah satu tokoh legenda di Kayuagung, yang memiliki banyak kesaktian dan digunakan untuk menjaga daerah Kayuagung. Menurut legenda lokal suami
        ratu Jimat dimakamkan pada abada ke-17 sedangkan Ratu Jimat pada akhir abad ke-17 tepatnya pada tahun 1792.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_4">
        Puyang Bucit merupakan salah satu tokoh legenda di Kayuagung. puyang Bucit terkenal akan memberikan pertolongan kepada sesama melalaui ilmu penyembuhan dan juga
        menipu orang yang akan merusak daerah Kayuagung atau akan membahayakan dirinya.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_5">
        Berlokasi di Kota Kayuagung, rumah gudang ini menjadi salah satu peninggalan adat dalam bentuk rumah tradisinal yang didirikan pada tahaun 1912. Berbda dengan pemilik
        rumah-rumah adat tradisional di Kayuaguung yang dimiliki oleh kerajaan atau saudagar, rumah ini dimiliki oleh Haji Bahri seorang pemuka agama yang terpandang di Kayuagung
        pada jamannya.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_6">
        Terletak di kota kayuagung, rumah ini merupakan salah satu dari rumah pada kawasan kota tua lama di Kayuagung. Rumah ini didirikan pada abad ke-19 pada masa kolonial
        Belanda dan sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat tinggal oleh penerusnya.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_7">
        Masjid Al-Falah Kutaraya ini berada di ruas jalan yang sama dengan masjid Darussalam Perigi dan sama sama berada di tepian sungai Komering di tengah tengah kota Kayu Agung,
        Ibukota Kabupaten Ogan Komering Ilir (OKI), Sumatera Selatan. Dari data kemenag disebutkan bahwa masjid Al-Falah dibangun tahun 1979 dengan luas bangunan 400 meter persegi
        berdiri di atas tanah wakaf seluas 1067 meter persegi
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_8">
        Tokeh Jahri adalah salah satu saudagar terpandang pada jamannya dana medirikan rumah limas sebagai tempat tinggalnya pada abad ke-18.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_9">
        Pangeran Haji Tagut mendirikan rumah adat limas sebagai tempat tinggalnya pada abad ke-18.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_10">
        Depati Amir Hamzah mendirikan rumah adat limas sebagai tempat tinggalnya pada abad ke-18.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_11">
        Terletak di kota kayuagung, rumah ini merupakan salah satu dari rumah pada kawasan kota tua lama di Kayuagung. Rumah ini didirikan pada abad ke-19 pada masa kolonial
        Belanda dan sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat tinggal oleh penerusnya.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_12">
        Didirikan oleh Pangeran Redjed Wiralaksana kepala marga Pegagan Ulu Suku Satu(PUSI). Tahun 1811 dengan lebar 15 meter dan panjang 35 meter ditopang denga lebih
        dari 1000 batang tiang yang terbuat dari kayu besi/ulin. Bagian dalam dihiasi dengan ukiran yang di cat dengan cat perada dan sampai sekarang sudah berusia 205 tahun.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_13">
        Pangeran Rejet adalah pemilik pertama dan pendiri rumah seratus tiang. Lkasi makam berada tidak jauh dari rumah seratus tiang dan kemudian makam tersebut menjadi kompleks
        makam keluarga keturunan Pangeran Rejet yang wafat pada tahun 1897.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_14">
        Rumah Depati Ahmak berjenis rumah limas, berbeda dengan rumah Depati Amat yang berjenis rumah gudang. Kedua rumah tersebut sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat
        tinggal keturunan penerus kedua Depati tersebut dengan terus menjaga bentuk dan ornamen asli sebagai warisan leluhur.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_15">sejarah wisata budaya 5</string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_16">
        Rumah Depati Joekranegoro didirikan pada tahun 1950, pada masa kemerdekaan dan berada di pesisir sungai Komering.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_17">
        Rumah Depati Suut terletak di Kecamatan Pampangan, dan didirikan pada abad ke-17. Berjenis rumah limas dan memiliki luas 12x30 m, rumah ini dahulu menjadi
        pusat pemerintahan di daerah Pampangan.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_18">
        Petori Kulit Bening dikisahkan memiliki banyak kesaktian dan memiliki kulit yang sanga putih sehingga ketika meminum air putih, air tersebut terlihat jelas
        di kerongkongannya. Petori Kulit Bening diperkirakan dimakamkan pada abda ke-15 dan terkenal akan kegigihannya melawan penjajah Belanda ketika memasuki
        daerah Pampangan
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_19">
        Cerita dan legenda yaitu tentang sosok manusia saktiyang melegenda bagi masyarakat Sumatera Selatan bernama "Serunting Sakti atau Si Pahit Lidah".
        Menurut kepercayaan masyarakat Sumatera Selatan, Si Pahit Lidah selalu meninggalkan kenangan yang kemudian menjadi sebuah situs atau pembuktian bahwa
        dia pernah ada di wilayah tersebut.Sampai saat ini situs peninggalan Si Pahit Lidah ini tetap ada dan asri di Desa Bukit Batu Kecamatan Pangkalan Lampam,
        seperti Batu Lesung, Batu Pengantin, dan Batu Gajah. Situs ini kerap banyak sekali dikunjungi oleh wisatawan dalam dan luar negeri. Masyarakat setempat
        menjaga dan memelihara situs-situs ini dan tidak berani mengganggu karena dipercaya membawa malapetaka.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_20">
        Cerita dan legenda yaitu tentang sosok manusia saktiyang melegenda bagi masyarakat Sumatera Selatan bernama "Serunting Sakti atau Si Pahit Lidah".
        Menurut kepercayaan masyarakat Sumatera Selatan, Si Pahit Lidah selalu meninggalkan kenangan yang kemudian menjadi sebuah situs atau pembuktian bahwa
        dia pernah ada di wilayah tersebut.Sampai saat ini situs peninggalan Si Pahit Lidah ini tetap ada dan asri di Desa Bukit Batu Kecamatan Pangkalan Lampam,
        seperti Batu Lesung, Batu Pengantin, dan Batu Gajah. Situs ini kerap banyak sekali dikunjungi oleh wisatawan dalam dan luar negeri. Masyarakat setempat
        menjaga dan memelihara situs-situs ini dan tidak berani mengganggu karena dipercaya membawa malapetaka.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_21">
        Cerita dan legenda yaitu tentang sosok manusia saktiyang melegenda bagi masyarakat Sumatera Selatan bernama "Serunting Sakti atau Si Pahit Lidah".
        Menurut kepercayaan masyarakat Sumatera Selatan, Si Pahit Lidah selalu meninggalkan kenangan yang kemudian menjadi sebuah situs atau pembuktian bahwa
        dia pernah ada di wilayah tersebut.Sampai saat ini situs peninggalan Si Pahit Lidah ini tetap ada dan asri di Desa Bukit Batu Kecamatan Pangkalan Lampam,
        seperti Batu Lesung, Batu Pengantin, dan Batu Gajah. Situs ini kerap banyak sekali dikunjungi oleh wisatawan dalam dan luar negeri. Masyarakat setempat
        menjaga dan memelihara situs-situs ini dan tidak berani mengganggu karena dipercaya membawa malapetaka.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_22">
        Situs tersebut masih berada dalam kawasan Bukit Batu dengan jarak yang dapat ditempuh dengan berjalan kaki selama 10-15 menit. Situs Serunting Sakti atau
        Si Pahit Lidah ini berawal dari legenda Serunting Sakti yang bertarung dengan Si Pahit Lidah dan kemudian mereka berdua sama-sama kalah kemudian dimakamkan
        bersamaan dalam satu liang lahat di satu makam yang sama.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_23">
        Berlokasi di Kecamatan Tulung Selapan, rumah berjenis limas dengan luas 18x50m, rumah ini merupakan salah satu rumah tertua di daerah tersebut yang masih memiliki
        hubungan kekerabatan dengan rumah seratus tiang, dan dibangun bersamaan dengan rumah tersebut yaitu pada abad ke-18. Namun disayangkan bahwa kondisi rumah kurang
        terjaga keasliannya karena pemilik saat ini melakukan proses pengecatan yang menggunakan warna berbeda dengan warna asli kayu yang digunakan.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_24">
        Alkisah diceritakan bahwa di daerah Tulung Selapan ada seseorang yang memiliki kesaktian mengeluarkan api untuk melawan penjajah Belanda. Panglima Batu Api dimakamkan
        pada Abad ke-17.
    </string>

    <string name="sejarah_wisata_alam_1">Sungai adalah air tawar dari sumber alamiah yang mengalir dari tempat yang lebih tinggi ke tempat yang lebih rendah
        dan menuju atau bermuara ke laut, danau atau sungai yang lebih besar. Arus air di bagian hulu sungai (umumnya terletak di daerah pegunungan) biasanya lebih
        deras dibandingkan dengan arus sungai di bagian hilir. Aliran sungai seringkali berliku-liku karena terjadinya proses pengikisan dan pengendapan di sepanjang sungai.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_alam_2">Taman Hutan Raya adalah kawasan pelestarian alam untuk tujuan koleksi tumbuhan dan atau satwa yang alami atau
        bukan alami, jenis asli dan atau bukan asli, yang dimanfaatkan bagi kepentingan umum sebagai tujuan penelitian, ilmu pengetahuan dan pendidikan.
        Juga sebagai fasilitas yang menunjang budidaya, budaya, pariwisata dan rekreasi.
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_alam_3">Danau Teluk Gelam merupakan salah satu objek wisata andalan di Kabupaten Ogan Komering Ilir, Sumatera Selatan.
        Danau ini menawarkan pemandangan alam yang mempesona. Suasana danau yang begitu tenang dengan hembusan semilir angin memberikan kesejukan bagi para
        wisatawan yang berada di danau ini. Pepohonan hijau yang rindang memberi keteduhan dan kenyamanan para wisatawan yang ada dibawahnya. Danau ini dinamakan
        Danau Teluk Gelam karena di tengah-tengah danau terdapat daratan yang ditumbuhi oleh ribuan pohon gelam ( Melaleuka leucadendron ) yang daunnya berukuran
        mungil dan berwarna hijau muda. Berbagai aktifitas bisa dilakukan di danau ini, seperti mandi dipinggir danau, berolahraga air, memancing, berenang,
        berjalan-jalan mengelilingi danau atau sekedar duduk-duduk dipinggir danau sambil menikmati indahnya pemandangan. Tidak hanya itu saja, para wisatawan juga
        bisa berkeliling dengan menggunakan perahu
    </string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="long_wisata_keluarga_1">104.824342</string>
    <string name="long_wisata_keluarga_2">104.824384</string>
    <string name="long_wisata_keluarga_3">104.827493</string>
    <string name="long_wisata_keluarga_4">104.873147</string>

    <string name="long_wisata_budaya_1">104.862873</string>
    <string name="long_wisata_budaya_2">104.830883</string>
    <string name="long_wisata_budaya_3">104.830883</string>
    <string name="long_wisata_budaya_4">104.832315</string>
    <string name="long_wisata_budaya_5">104.859851</string>
    <string name="long_wisata_budaya_6">104.824982</string>
    <string name="long_wisata_budaya_7">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_8">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_9">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_10">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_11">104.719899</string>
    <string name="long_wisata_budaya_12">104.772531</string>
    <string name="long_wisata_budaya_13">104.787060</string>
    <string name="long_wisata_budaya_14">104.868463</string>
    <string name="long_wisata_budaya_15">104.868463</string>
    <string name="long_wisata_budaya_16">105.008412</string>
    <string name="long_wisata_budaya_17">105.008412</string>
    <string name="long_wisata_budaya_18">105.008412</string>
    <string name="long_wisata_budaya_19">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_20">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_21">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_22">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_23">105.687075</string>
    <string name="long_wisata_budaya_24">105.687075</string>

    <string name="long_wisata_alam_1">104.832496</string>
    <string name="long_wisata_alam_2">104.862873</string>
    <string name="long_wisata_alam_3">104.792887</string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="lat_wisata_keluarga_1">-3.406898</string>
    <string name="lat_wisata_keluarga_2">-3.407012</string>
    <string name="lat_wisata_keluarga_3">-3.383805</string>
    <string name="lat_wisata_keluarga_4">-3.271640</string>

    <string name="lat_wisata_budaya_1">-3.406104</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_2">-3.405166</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_3">-3.405166</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_4">-3.379848</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_5">-3.394039</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_6">-3.449149</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_7">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_8">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_9">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_10">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_11">-3.543244</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_12">-3.532242</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_13">-3.593563</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_14">-3.161312</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_15">-3.161312</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_16">-3.266908</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_17">-3.266908</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_18">-3.266908</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_19">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_20">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_21">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_22">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_23">-3.030107</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_24">-3.030107</string>

    <string name="lat_wisata_alam_1">-3.407550</string>
    <string name="lat_wisata_alam_2">-3.406104</string>
    <string name="lat_wisata_alam_3">-3.564629</string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>
