<resources>
    <string name="app_name">SIPariwisataOKI</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="Tema">
        Welcome!\n

        Sistem Informasi Dinas Pariwisata Kabupaten Ogan Komering Ilir
    </string>

    <string name="wisata_keluarga_1">Segi tiga mas</string>
    <string name="wisata_keluarga_2">Taman residen yahya</string>
    <string name="wisata_keluarga_3">Azza indoor playground</string>
    <string name="wisata_keluarga_4">Wahana bermain anak</string>

    <string name="wisata_budaya_1">makam petori seriam kuning</string>
    <string name="wisata_budaya_2">rumah linmas</string>
    <string name="wisata_budaya_3">makam Batu jimat</string>
    <string name="wisata_budaya_4">makam puyang buncit</string>
    <string name="wisata_budaya_5">rumah haji bahri</string>
    <string name="wisata_budaya_6">rumah adat pangeran djaja pati kerama djaja</string>
    <string name="wisata_budaya_7">masjid jamik</string>
    <string name="wisata_budaya_8">rumah adat tokeh jahri</string>
    <string name="wisata_budaya_9">rumah pangeran haji tagut</string>
    <string name="wisata_budaya_10">rumah depati amir hamzah</string>
    <string name="wisata_budaya_11">rumah pangeran djaja pati kerama djaja</string>
    <string name="wisata_budaya_12">rumah adat sugiwaras 100 tiang</string>
    <string name="wisata_budaya_13">makam pangeran rejet wira laksana</string>
    <string name="wisata_budaya_14">rumah depati ahmad</string>
    <string name="wisata_budaya_15">rumah depati m.nur</string>
    <string name="wisata_budaya_16">rumah depati joekranegoro</string>
    <string name="wisata_budaya_17">rumah linmas depati</string>
    <string name="wisata_budaya_18">makam buyut bedendang (petari kulit bening)</string>
    <string name="wisata_budaya_19">batu gajah</string>
    <string name="wisata_budaya_20">batu pengantin</string>
    <string name="wisata_budaya_21">batu paso</string>
    <string name="wisata_budaya_22">makam serunting sakti</string>
    <string name="wisata_budaya_23">rumah depati baridun</string>
    <string name="wisata_budaya_24">makam panglima batu api</string>

    <string name="wisata_alam_1">Kawasan wisata sungai kembar</string>
    <string name="wisata_alam_2">Taman hutan kota kayuagung</string>
    <string name="wisata_alam_3">Danau teluk gelam</string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sejarah_wisata_keluarga_1">Taman merupakan sebuah areal yang berisikan komponen material keras dan lunak yang saling mendukung satu sama
        lainnya yang sengaja direncanakan dan dibuat oleh manusia dalam kegunaanya sebagai tempat penyegar dalam dan luar ruangan. Taman dapat dibagi dalam
        taman alami dan taman buatan. Taman yang sering dijumpai adalah taman rumah tinggal, taman lingkungan, taman bermain, taman rekreasi, taman botani.
        \n\n
        The park is an area containing the components of hard and soft materials that support each other
        others which are intentionally planned and made by humans in their use as indoor and outdoor fresheners. Park can be divided inside
        natural garden and artificial garden. A park that is often found is a residential garden, an environmental park, a playground, a recreational park, a botanical garden.
        \n\n

        Fasilitas : Tempat Rekreasi dan Hiburan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_keluarga_2">Taman merupakan sebuah areal yang berisikan komponen material keras dan lunak yang saling mendukung satu sama
        lainnya yang sengaja direncanakan dan dibuat oleh manusia dalam kegunaanya sebagai tempat penyegar dalam dan luar ruangan. Taman dapat dibagi dalam
        taman alami dan taman buatan. Taman yang sering dijumpai adalah taman rumah tinggal, taman lingkungan, taman bermain, taman rekreasi, taman botani.
        \n\n
        The park is an area containing the components of hard and soft materials that support each other
        others which are intentionally planned and made by humans in their use as indoor and outdoor fresheners. Park can be divided inside
        natural garden and artificial garden. A park that is often found is a residential garden, an environmental park, a playground, a recreational park, a botanical garden.
        \n\n

        Fasilitas : Tempat Rekreasi dan Hiburan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_keluarga_3">sebuah taman bermain indoor atau outdoor satu, hal utama yang dibutuhkan adalah jumlah yang memadai peralatan
        untuk menawarkan anak-anak dengan penuh waktu bermain yang menarik dan menyenangkan. Awalnya, taman bermain yang sering terlihat dengan hanya beberapa
        peralatan bermain seperti ayunan, pendaki dan merry go putaran dan slide saja, tetapi berbagai kemajuan teknologi telah menyebabkan ketersediaan berbagai
        baru peralatan. Beberapa dari mereka dapat terdaftar sebagai set ayunan, trapeze, hutan gyms, monkey bar, pasir-kotak, labirin, dan menyeimbangkan balok.
        \n\n
        an indoor or outdoor playground one, the main thing needed is an adequate amount of equipment
        to offer children with full playing time that is interesting and fun. Initially, playgrounds were often seen with only a few
        Play equipment such as swings, climbers and merry go rounds and slides only, but various technological advances have led to various availability
        new equipment. Some of them can be listed as swing sets, trapeze, jungle gyms, monkey bars, sand-boxes, labyrinths, and balancing beams.
        \n\n

        Fasilitas : Tempat Rekreasi dan Hiburan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_keluarga_4">taman kanak-kanak merupakan salah satu pendidikan usia dini. yang berumur sekitar 4-6 tahun. pendidikan TK memiliki
        peran yang sangat penting untuk pengembangan kepribadian anak, serta untuk mempersiapkan mereka untuk memasuki jenjang pendidikan selanjutnya.
        dimna anak-anak TK diberikan rangsangan pendidikan untuk membantu pertumbuhan.
        \n\n
        kindergarten is one of the early childhood education. about 4-6 years old. kindergarten education has
        a very important role for the development of the child personality, as well as to prepare them to enter the next level of education.
        where kindergarten children are given educational stimuli to help growth.
        \n\n

        Fasiltias : Tempat Hiburan\n
    </string>

    <string name="sejarah_wisata_budaya_1">
        Pada awal abad ke-14 Masehi, daerah Kayuagung kedatangan seorang putri keturunan tanah Jawa bernama Putri Sri Ayu. Konon ayahnya berasal dari Kerajaan Bone
        yang merantau di tanah Jawa. Memiliki berbagai kesaktian Putri Sri Ayu dianggap sebagai salah satu pahlawan karena berusaha mengusir penjajah Belanda.
        Di sinilah Putri Sri Ayu dimakamkan dengan perkiraan kematian pada abad ke 14 dan 15.
        \n\n
        At the beginning of the 14th century AD, the Kayuagung area was the arrival of a daughter of Javanese descent named Putri Sri Ayu. It is said that his father came from the Kingdom of Bone
        who migrated in the land of Java. Has a variety of supernatural Princess Sri Ayu considered one of the heroes for trying to expel the Dutch colonizers.
        This is where Princess Sri Ayu is buried with the estimated deaths of the 14th and 15th centuries.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_2">
        Terletak di kota Kayuagung, rumah ini berjenis limas dan didirikan pada tahun 1813. Berlokasi di pesisir sungai Komering. Rumah ini menjadi salah satu rumah tertua di kota
        Kayuagung.
        \n\n
        Located in the city of Kayuagung, this house is a type of limas and was founded in 1813. Located on the coast of the Komering river. This house is one of the oldest houses in the city
        Kayuagung.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_3">
        Rumah Jimat merupakam salah satu tokoh legenda di Kayuagung, yang memiliki banyak kesaktian dan digunakan untuk menjaga daerah Kayuagung. Menurut legenda lokal suami
        ratu Jimat dimakamkan pada abada ke-17 sedangkan Ratu Jimat pada akhir abad ke-17 tepatnya pada tahun 1792.
        \n\n
        House Jimat merupakam one of the legend in Kayuagung, which has many powers and is used to guard the Kayuagung area. According to the local legend of the husband
        queen Jimat was buried in the 17th century while the Queen of Jimat at the end of the 17th century precisely in 1792.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_4">
        Puyang Bucit merupakan salah satu tokoh legenda di Kayuagung. puyang Bucit terkenal akan memberikan pertolongan kepada sesama melalaui ilmu penyembuhan dan juga
        menipu orang yang akan merusak daerah Kayuagung atau akan membahayakan dirinya.
        \n\n
        Puyang Bucit is one of the legendary figures in Kayuagung. puyang famous Bucit will provide help to others through healing science and also
        deceive people who will damage the Kayuagung area or will endanger him.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_5">
        Berlokasi di Kota Kayuagung, rumah gudang ini menjadi salah satu peninggalan adat dalam bentuk rumah tradisinal yang didirikan pada tahaun 1912. Berbda dengan pemilik
        rumah-rumah adat tradisional di Kayuaguung yang dimiliki oleh kerajaan atau saudagar, rumah ini dimiliki oleh Haji Bahri seorang pemuka agama yang terpandang di Kayuagung
        pada jamannya.
        \n\nLocated in the city of Kayuagung, this warehouse house is one of the traditional relics in the form of traditional houses that were established in 1912. Berbda with the owner
        traditional custom houses in Kayuaguung owned by the kingdom or merchant, this house is owned by Haji Bahri a respected religious leader in Kayuagung
        in his day.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_6">
        Terletak di kota kayuagung, rumah ini merupakan salah satu dari rumah pada kawasan kota tua lama di Kayuagung. Rumah ini didirikan pada abad ke-19 pada masa kolonial
        Belanda dan sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat tinggal oleh penerusnya.
        \n\n
        Located in the city of Kayuagung, this house is one of the houses in the old old town in Kayuagung. This house was founded in the 19th century in the colonial period
        Netherlands and until now still used as a residence by his successor.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_7">
        Masjid Al-Falah Kutaraya ini berada di ruas jalan yang sama dengan masjid Darussalam Perigi dan sama sama berada di tepian sungai Komering di tengah tengah kota Kayu Agung,
        Ibukota Kabupaten Ogan Komering Ilir (OKI), Sumatera Selatan. Dari data kemenag disebutkan bahwa masjid Al-Falah dibangun tahun 1979 dengan luas bangunan 400 meter persegi
        berdiri di atas tanah wakaf seluas 1067 meter persegi
        \n\n
        Al-Falah Kutaraya Mosque is on the same road as Darussalam Perigi and the same mosque is on the banks of the Komering River in the middle of the city of Kayu Agung,
        The capital of Ogan Komering Ilir (OKI) Regency, South Sumatra. From the data from the Ministry of Religion, it was stated that the Al-Falah mosque was built in 1979 with a building area of ​​400 square meters
        standing on a land of waqf of 1067 square meters
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_8">
        Tokeh Jahri adalah salah satu saudagar terpandang pada jamannya dana medirikan rumah limas sebagai tempat tinggalnya pada abad ke-18.
        \n\n
        Tokeh Jahri was one of the most respected merchants of his time in the fund of the pyramid house as his home in the 18th century.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_9">
        Pangeran Haji Tagut mendirikan rumah adat limas sebagai tempat tinggalnya pada abad ke-18.
        \n\n
        Prince Haji Tagut founded the traditional limas house as his residence in the 18th century.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_10">
        Depati Amir Hamzah mendirikan rumah adat limas sebagai tempat tinggalnya pada abad ke-18.
        \n\n
        Depati Amir Hamzah established a limas traditional house as a place to live in the 18th century.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_11">
        Terletak di kota kayuagung, rumah ini merupakan salah satu dari rumah pada kawasan kota tua lama di Kayuagung. Rumah ini didirikan pada abad ke-19 pada masa kolonial
        Belanda dan sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat tinggal oleh penerusnya.
        \n\n
        Located in the city of Kayuagung, this house is one of the houses in the old old town in Kayuagung. This house was founded in the 19th century in the colonial period
        Netherlands and until now still used as a residence by his successor.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_12">
        Didirikan oleh Pangeran Redjed Wiralaksana kepala marga Pegagan Ulu Suku Satu(PUSI). Tahun 1811 dengan lebar 15 meter dan panjang 35 meter ditopang denga lebih
        dari 1000 batang tiang yang terbuat dari kayu besi/ulin. Bagian dalam dihiasi dengan ukiran yang di cat dengan cat perada dan sampai sekarang sudah berusia 205 tahun.
        \n\n
        Founded by Prince Redjed Wiralaksana head of the clan Pegagan Ulu Tribe One (PUSI). In 1811 with a width of 15 meters and a length of 35 meters supported more
        from 1000 pillars made of ironwood / ironwood. The inside is decorated with carvings painted in tinsel and until now 205 years old.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_13">
        Pangeran Rejet adalah pemilik pertama dan pendiri rumah seratus tiang. Lkasi makam berada tidak jauh dari rumah seratus tiang dan kemudian makam tersebut menjadi kompleks
        makam keluarga keturunan Pangeran Rejet yang wafat pada tahun 1897.
        \n\n
        Prince Rejet was the first owner and founder of a hundred-pole house. The graveyard is not far from the house of a hundred pillars and then the tomb becomes complex
        the tomb of a Prince Rejet family who died in 1897.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_14">
        Rumah Depati Ahmak berjenis rumah limas, berbeda dengan rumah Depati Amat yang berjenis rumah gudang. Kedua rumah tersebut sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat
        tinggal keturunan penerus kedua Depati tersebut dengan terus menjaga bentuk dan ornamen asli sebagai warisan leluhur.
        \n\n

        Depati Ahmak house was a type of limas house, in contrast to the house of Depati Amat, a type of warehouse house. Both houses are still used as a place
        lived the descendants of Depati second successor by continuing to maintain original forms and ornaments as ancestral heritage.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_15">
        Rumah Depati M.Nur berjenis rumah limas, berbeda dengan rumah Depati Amat yang berjenis rumah gudang. Kedua rumah tersebut sampai saat ini masih digunakan sebagai tempat
        tinggal keturunan penerus kedua Depati tersebut dengan terus menjaga bentuk dan ornamen asli sebagai warisan leluhur.
        \n\n
        Depati M.Nur house was a type of limas house, in contrast to the house of Depati Amat, a type of warehouse house. Both houses are still used as a place
        lived the descendants of Depati second successor by continuing to maintain original forms and ornaments as ancestral heritage.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_16">
        Rumah Depati Joekranegoro didirikan pada tahun 1950, pada masa kemerdekaan dan berada di pesisir sungai Komering.
        \n\n
        Depati Joekranegoro house was founded in 1950, during the independence period and on the coast of the Komering river.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_17">
        Rumah Depati Suut terletak di Kecamatan Pampangan, dan didirikan pada abad ke-17. Berjenis rumah limas dan memiliki luas 12x30 m, rumah ini dahulu menjadi
        pusat pemerintahan di daerah Pampangan.
        \n\n
        Depati Suut house is located in Pampangan District, and was founded in the 17th century. Manifold limas house and has an area of ​​12x30 m, this house used to be
        central government in the Pampangan area.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_18">
        Petori Kulit Bening dikisahkan memiliki banyak kesaktian dan memiliki kulit yang sanga putih sehingga ketika meminum air putih, air tersebut terlihat jelas
        di kerongkongannya. Petori Kulit Bening diperkirakan dimakamkan pada abda ke-15 dan terkenal akan kegigihannya melawan penjajah Belanda ketika memasuki
        daerah Pampangan
        \n\n
        Clear Skin Story is said to have a lot of magic and has skin that is so white that when you drink water, the water is clearly visible
        in his throat. Clear Skin Petori is expected to be buried in the 15th Century and is known for its persistence against Dutch colonizers when entering
        Pampangan area
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_19">
        Cerita dan legenda yaitu tentang sosok manusia saktiyang melegenda bagi masyarakat Sumatera Selatan bernama "Serunting Sakti atau Si Pahit Lidah".
        Menurut kepercayaan masyarakat Sumatera Selatan, Si Pahit Lidah selalu meninggalkan kenangan yang kemudian menjadi sebuah situs atau pembuktian bahwa
        dia pernah ada di wilayah tersebut.Sampai saat ini situs peninggalan Si Pahit Lidah ini tetap ada dan asri di Desa Bukit Batu Kecamatan Pangkalan Lampam,
        seperti Batu Lesung, Batu Pengantin, dan Batu Gajah. Situs ini kerap banyak sekali dikunjungi oleh wisatawan dalam dan luar negeri. Masyarakat setempat
        menjaga dan memelihara situs-situs ini dan tidak berani mengganggu karena dipercaya membawa malapetaka.
        \n\n
        Stories and legends are about the legendary human figure that is legendary for the people of South Sumatra named "Serunting Sakti or Si Pahit Lidah".
        According to the beliefs of the people of South Sumatra, Si Bitter Tongue always leaves memories which later become a site or proof that
        he was there in the region. Until now the Bitter Tongue heritage site still exists and is beautiful in Bukit Batu Village, Pangkalan Lampam Subdistrict,
        such as Batu Lesung, Batu Pengantin, and Batu Gajah. This site is often visited by many domestic and foreign tourists. Local community
        maintain and maintain these sites and do not dare to interfere because they are believed to bring disaster.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_20">
        Cerita dan legenda yaitu tentang sosok manusia saktiyang melegenda bagi masyarakat Sumatera Selatan bernama "Serunting Sakti atau Si Pahit Lidah".
        Menurut kepercayaan masyarakat Sumatera Selatan, Si Pahit Lidah selalu meninggalkan kenangan yang kemudian menjadi sebuah situs atau pembuktian bahwa
        dia pernah ada di wilayah tersebut.Sampai saat ini situs peninggalan Si Pahit Lidah ini tetap ada dan asri di Desa Bukit Batu Kecamatan Pangkalan Lampam,
        seperti Batu Lesung, Batu Pengantin, dan Batu Gajah. Situs ini kerap banyak sekali dikunjungi oleh wisatawan dalam dan luar negeri. Masyarakat setempat
        menjaga dan memelihara situs-situs ini dan tidak berani mengganggu karena dipercaya membawa malapetaka.
        \n\n
        Stories and legends are about the legendary human figure that is legendary for the people of South Sumatra named "Serunting Sakti or Si Pahit Lidah".
        According to the beliefs of the people of South Sumatra, Si Bitter Tongue always leaves memories which later become a site or proof that
        he was there in the region. Until now the Bitter Tongue heritage site still exists and is beautiful in Bukit Batu Village, Pangkalan Lampam Subdistrict,
        such as Batu Lesung, Batu Pengantin, and Batu Gajah. This site is often visited by many domestic and foreign tourists. Local community
        maintain and maintain these sites and do not dare to interfere because they are believed to bring disaster.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_21">
        Cerita dan legenda yaitu tentang sosok manusia saktiyang melegenda bagi masyarakat Sumatera Selatan bernama "Serunting Sakti atau Si Pahit Lidah".
        Menurut kepercayaan masyarakat Sumatera Selatan, Si Pahit Lidah selalu meninggalkan kenangan yang kemudian menjadi sebuah situs atau pembuktian bahwa
        dia pernah ada di wilayah tersebut.Sampai saat ini situs peninggalan Si Pahit Lidah ini tetap ada dan asri di Desa Bukit Batu Kecamatan Pangkalan Lampam,
        seperti Batu Lesung, Batu Pengantin, dan Batu Gajah. Situs ini kerap banyak sekali dikunjungi oleh wisatawan dalam dan luar negeri. Masyarakat setempat
        menjaga dan memelihara situs-situs ini dan tidak berani mengganggu karena dipercaya membawa malapetaka.
        \n\n
        Stories and legends are about the legendary human figure that is legendary for the people of South Sumatra named "Serunting Sakti or Si Pahit Lidah".
        According to the beliefs of the people of South Sumatra, Si Bitter Tongue always leaves memories which later become a site or proof that
        he was there in the region. Until now the Bitter Tongue heritage site still exists and is beautiful in Bukit Batu Village, Pangkalan Lampam Subdistrict,
        such as Batu Lesung, Batu Pengantin, and Batu Gajah. This site is often visited by many domestic and foreign tourists. Local community
        maintain and maintain these sites and do not dare to interfere because they are believed to bring disaster.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_22">
        Situs tersebut masih berada dalam kawasan Bukit Batu dengan jarak yang dapat ditempuh dengan berjalan kaki selama 10-15 menit. Situs Serunting Sakti atau
        Si Pahit Lidah ini berawal dari legenda Serunting Sakti yang bertarung dengan Si Pahit Lidah dan kemudian mereka berdua sama-sama kalah kemudian dimakamkan
        bersamaan dalam satu liang lahat di satu makam yang sama.
        \n\n
        The site is still in the Bukit Batu area with a distance that can be reached on foot for 10-15 minutes. Serunting Sakti site or
        The Bitter Tongue begins with the legendary Serunting Sakti which fights with the Bitter Tongue and then they both lose and are buried
        together in one hole in the same tomb.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_23">
        Berlokasi di Kecamatan Tulung Selapan, rumah berjenis limas dengan luas 18x50m, rumah ini merupakan salah satu rumah tertua di daerah tersebut yang masih memiliki
        hubungan kekerabatan dengan rumah seratus tiang, dan dibangun bersamaan dengan rumah tersebut yaitu pada abad ke-18. Namun disayangkan bahwa kondisi rumah kurang
        terjaga keasliannya karena pemilik saat ini melakukan proses pengecatan yang menggunakan warna berbeda dengan warna asli kayu yang digunakan.
        \n\n
        Located in Tulung Selapan District, a limas type house with an area of ​​18x50m, this house is one of the oldest houses in the area that still has
        kinship with a hundred-pole house, and was built together with the house in the 18th century. But it is unfortunate that the condition of the house is lacking
        maintained its authenticity because the owner is currently doing a painting process that uses different colors with the original color of the wood used.
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. 2 Kamar Tidur.
        \n2. 1 Ruang Tamu.
        \n3. 1 Ruang Makan.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_budaya_24">
        Alkisah diceritakan bahwa di daerah Tulung Selapan ada seseorang yang memiliki kesaktian mengeluarkan api untuk melawan penjajah Belanda. Panglima Batu Api dimakamkan
        pada Abad ke-17.
        \n\n
        Once told that in the Tulung Selapan area there is someone who has a supernatural powers of fire to fight the Dutch colonizers. The Commander of the Fire Stone is buried
        in the 17th century.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>

    <string name="sejarah_wisata_alam_1">Sungai adalah air tawar dari sumber alamiah yang mengalir dari tempat yang lebih tinggi ke tempat yang lebih rendah
        dan menuju atau bermuara ke laut, danau atau sungai yang lebih besar. Arus air di bagian hulu sungai (umumnya terletak di daerah pegunungan) biasanya lebih
        deras dibandingkan dengan arus sungai di bagian hilir. Aliran sungai seringkali berliku-liku karena terjadinya proses pengikisan dan pengendapan di sepanjang sungai.
        \n\n
        The river is fresh water from natural sources that flow from a higher place to a lower place
        and go to or lead to the bigger sea, lake or river. Water flows in the upper reaches of the river (generally located in mountainous areas) are usually more
        heavy compared to river currents downstream. River flows are often tortuous because of the erosion and sedimentation process along the river.
        \n\n

        Fasilitas : Tempat Rekreasi.\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_alam_2">Taman Hutan Raya adalah kawasan pelestarian alam untuk tujuan koleksi tumbuhan dan atau satwa yang alami atau
        bukan alami, jenis asli dan atau bukan asli, yang dimanfaatkan bagi kepentingan umum sebagai tujuan penelitian, ilmu pengetahuan dan pendidikan.
        Juga sebagai fasilitas yang menunjang budidaya, budaya, pariwisata dan rekreasi.
        \n\n
        Raya Forest Park is a nature conservation area for the purpose of a collection of natural plants and / or animals
        not natural, genuine and or non-original species, utilized for public purposes as research, science and education purposes.
        Also as a facility that supports cultivation, culture, tourism and recreation.
        \n\n

        Fasilitas : -\n
    </string>
    <string name="sejarah_wisata_alam_3">Danau Teluk Gelam merupakan salah satu objek wisata andalan di Kabupaten Ogan Komering Ilir, Sumatera Selatan.
        Danau ini menawarkan pemandangan alam yang mempesona. Suasana danau yang begitu tenang dengan hembusan semilir angin memberikan kesejukan bagi para
        wisatawan yang berada di danau ini. Pepohonan hijau yang rindang memberi keteduhan dan kenyamanan para wisatawan yang ada dibawahnya. Danau ini dinamakan
        Danau Teluk Gelam karena di tengah-tengah danau terdapat daratan yang ditumbuhi oleh ribuan pohon gelam ( Melaleuka leucadendron ) yang daunnya berukuran
        mungil dan berwarna hijau muda. Berbagai aktifitas bisa dilakukan di danau ini, seperti mandi dipinggir danau, berolahraga air, memancing, berenang,
        berjalan-jalan mengelilingi danau atau sekedar duduk-duduk dipinggir danau sambil menikmati indahnya pemandangan. Tidak hanya itu saja, para wisatawan juga
        bisa berkeliling dengan menggunakan perahu
        \n\n
        Teluk Teluk Gelam is one of the mainstay attractions in Ogan Komering Ilir Regency, South Sumatra.
        This lake offers stunning natural scenery. The atmosphere of the lake that was so calm with the breeze breezes provided coolness for the people
        tourists who are in this lake. Shady green trees provide shade and comfort for the tourists below. This lake is named
        Danau Teluk Gelam because in the middle of the lake there is a land covered by thousands of gelam trees (Melaleuka leucadendron) whose leaves are sized
        tiny and light green. Various activities can be done in this lake, such as bathing at the edge of the lake, exercising water, fishing, swimming,
        take a walk around the lake or just sit around the lake while enjoying the beautiful scenery. Not only that, tourists too
        can get around by boat
        \n\n

        Fasilitas :
        \n1. Permainan Anak-anak.
        \n2. Kolam Berenang.
        \n3. Penginapan.\n
    </string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="long_wisata_keluarga_1">104.824342</string>
    <string name="long_wisata_keluarga_2">104.824384</string>
    <string name="long_wisata_keluarga_3">104.827493</string>
    <string name="long_wisata_keluarga_4">104.873147</string>

    <string name="long_wisata_budaya_1">104.862873</string>
    <string name="long_wisata_budaya_2">104.830883</string>
    <string name="long_wisata_budaya_3">104.830883</string>
    <string name="long_wisata_budaya_4">104.832315</string>
    <string name="long_wisata_budaya_5">104.859851</string>
    <string name="long_wisata_budaya_6">104.824982</string>
    <string name="long_wisata_budaya_7">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_8">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_9">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_10">104.873147</string>
    <string name="long_wisata_budaya_11">104.719899</string>
    <string name="long_wisata_budaya_12">104.772531</string>
    <string name="long_wisata_budaya_13">104.787060</string>
    <string name="long_wisata_budaya_14">104.868463</string>
    <string name="long_wisata_budaya_15">104.868463</string>
    <string name="long_wisata_budaya_16">105.008412</string>
    <string name="long_wisata_budaya_17">105.008412</string>
    <string name="long_wisata_budaya_18">105.008412</string>
    <string name="long_wisata_budaya_19">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_20">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_21">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_22">105.096662</string>
    <string name="long_wisata_budaya_23">105.687075</string>
    <string name="long_wisata_budaya_24">105.687075</string>

    <string name="long_wisata_alam_1">104.832496</string>
    <string name="long_wisata_alam_2">104.862873</string>
    <string name="long_wisata_alam_3">104.792887</string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="lat_wisata_keluarga_1">-3.406898</string>
    <string name="lat_wisata_keluarga_2">-3.407012</string>
    <string name="lat_wisata_keluarga_3">-3.383805</string>
    <string name="lat_wisata_keluarga_4">-3.271640</string>

    <string name="lat_wisata_budaya_1">-3.406104</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_2">-3.405166</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_3">-3.405166</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_4">-3.379848</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_5">-3.394039</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_6">-3.449149</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_7">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_8">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_9">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_10">-3.271640</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_11">-3.543244</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_12">-3.532242</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_13">-3.593563</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_14">-3.161312</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_15">-3.161312</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_16">-3.266908</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_17">-3.266908</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_18">-3.266908</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_19">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_20">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_21">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_22">-3.225133</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_23">-3.030107</string>
    <string name="lat_wisata_budaya_24">-3.030107</string>

    <string name="lat_wisata_alam_1">-3.407550</string>
    <string name="lat_wisata_alam_2">-3.406104</string>
    <string name="lat_wisata_alam_3">-3.564629</string>

    <!-- ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>
